G20：中美重啟貿易談判 美方維持舊關稅

在日本大阪舉行的二十國集團（G20）峰會周六（29日）踏入第2天，美國總統特朗普與中國國家主席習近平再次舉行會面。習特會原定於香港時間早上10時30分開始，但最終延遲了約20分鐘，預料將談及華為、貿易等重要議題。習特會舉行約80分鐘後結束；中美雙方同意重啟對話，美方表示不會加徵新關稅。特朗普形容會談比預想更好，已重回軌道。雙方將於香港時間2時半發布聲明。